求醫好過疲勞至冇法返工/學嘅中醫

主訴：
累，不夠體力自理（煮飯），職業治療師診斷我手做重複性動作會累
如以炸雞薯條作正餐，怕大便會全爛

現史：
如吃粗糧，肚臍上9cm位置會頂
怕吃冷食物
手腳掌出汗，手腳掌冰冷
小便分差，陽痿（連皮/剝皮香蕉硬度）

往史:
5-8年前，曾經常吃龜苓膏、飲涼茶
以前有手淫習慣
12年9月開始疲倦至今
14年5月開始嚴重地病，停學3年

西醫:
腦神經內科做了神經傳導檢查，冇mri腦睇吓係咪多發性硬化症。
內分泌科排除了Cushing's syndrome。
叫咗醫生轉介咗我去精神科。
照過胸背x光。
有脂肪肝。
14年驗出肝酵素高。
17年照胃鏡，有胃炎。 脂肪肝。

舊中醫處方

tg:

fb messager:

tg gp:

請問
1佢醫好過疲勞（冇法返工/學）？
2佢有咩成功重症經驗
3介唔介意分享你咩病
4你睇咗幾個、幾耐中醫？

飲涼茶飲到虧

落井下石

又係你你似心理有問題多過生理呀巴打

我兩樣都會睇哂

Chronic fatigue syndrome?
利申唔識醫學

睇幾多醫生冇用， 食幾多藥冇用最緊要係你自己個人思考 質素要改

講經咩 有咩要改

唔知

可以睇睇臨床心理學家
問佢你有冇疑病症hypochondriasis
或者點處理chronic fatigue syndrome
利申非專業

手淫習慣好正常

p

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

睇下《森田治療法》

可以試下去浸大中醫診所睇下 裡面有好多好有經驗既醫師 至於有無你呢啲病症既經驗我就唔知喇 不過試下都無妨 至於最有經驗既醫師我諗應該係最貴嗰幾個喇 祝你早日康復

減肥

又係你
試下做瑜伽啦
唔佔地方又唔駛出街
好適合成世都唔做運動嘅人一開始接觸嘅運動黎

好多人一諗起瑜伽
就剩以為瑜伽係齋練柔軟度
咁諗就錯
瑜伽好多動作（式子）同物理治療、physical training嘅動作係一樣
啲動作都係為左練好肌耐力
提升肌肉嘅strength、mobility、flexibility
有啲做開gym嘅人試過之後
先發覺yoga原來係會流汗
係會練到嘢

我上網見過
Andiappan Yoga Communtity有免費瑜伽班專提供俾老人同長期病患
上網登記就可以去上（雖然而家因為疫情暫停左，唔知幾時會開番）

或者你去YouTube search「凱蒂瑜伽」
係位台灣瑜伽老師黎
算係一位不藏私、口條順、會由淺入深教瑜伽嘅老師
可以試一下先

。

.

有個自稱內地經方中醫（診金至少1000）嘅徒弟開咗藥比我，但因我食藥經常有反效果，所以睇李家麟先決定食唔食

患者主訴為肢體觸覺減退伴乏力、體表冰冷，
然而體征顯示病機是以 結實水熱、宿食內停誘使濁氣往外壓抑正常循環所致，故患者自訴雖肢體冷而少數的完全沒有怕風怕冷，與其他虛寒病人完全不同。
2018-10-31使用理氣化飲劑後排便後短暫感覺舒適，2019-05-29大補陽時反而出現腹背寒冷感，2019-08-08溫陽固表時手更沒力，皆是因為加重陽熱濁氣對外壓抑而使外部循環更差，必須以疏通里位結聚水食從大便慢慢外出，濁氣有路可排，舌苔減少，外面寒冷才能減輕。現階段並不適行進行大補陽氣之治療行為。
患者訴小便淡至深黃，舌眼顯示並非陰虛內熱，加上患者形體全然不瘦羸，可作輔證，是以中下焦邪實為主要病機所在，正虛反而為其次。

患者訴過時不食時出現小便頻密時顏色轉淡，亦於2018-11-14服破氣消食劑後出現大便不禁，2019-07-03便後稍疲倦，2019-09-26較強滲利時遺精，皆可知患者胃氣偏弱，與舌象顯示下焦偏弱一致，考慮小劑微量，拉長療程，一可減少對胃氣之負面影響，二可讓正常精血有再生之機會。
預後判斷

第一階段服藥時期預計：15 -25天
（為何需要這麼長時間：因為患者胃氣偏弱，不主張使用湯劑處理，亦不主張使用較強力藥物例如大黃或枳實處理，因此判斷小劑量而拖長服藥時間，能較有利讓精血再生並泄除邪氣）

第一階段終點預期效果：舌苔盡量變成薄白，紅點芒刺減退，眼瞼紅絲及整體紅鮮稍減退。停藥後小便顏色仍在多數時間變成微微淡黃，痤瘡減退，性功能改善，體表體溫上升但觸覺未有明顯改進（經第一階段後，第二階段有更多空間使用補益藥物及其他處理方法）

詢問藥房，將以下四味攪伴打成粉末，以小麥煮水送服粉末：

（張仲景〝四逆散〞原方，不宜加清熱藥物，必須使用粉劑）
柴胡（北柴胡） 枳殼 赤芍 生甘草
各25克

服用說明：打成粉末後，每天以淮小麥(糧食小麥)80克煮水400毫升，暖送服粉末1克。

服用頻次：每日服三次（小麥水可以早上煮一次，分三次送服粉末，不可偷懶以清水送服，不可使用放涼了的小麥水送服，小麥在此擔當關鍵補益角色）

服用時間：在日落前相對空腹時間服用，建議早餐與午餐之間，午餐後約下午2:30點，晚餐前約下午5點左右

服用注意：
不能貪快而故意多食粉末
服用後盡量避風
不要在日落後服用

服用後反應：
氣下行感
放屁增多，放屁或大便後有微虛弱感
大便續粘稠或變得稀爛，初期（第1-5天）大便次數可能增加，可能達到一天四行。
大便增多時有機會出現腹中冷感，於小麥水中增加6g乾薑同煮，或進行隔天服藥

問診單v3T

性別、年齡（大約範圍）
男25

慢性病史/長期服藥史（冠心/高低血壓/糖尿/低血糖）？
脂肪肝 有時高血壓（唔肯定）

必填：
主訴？
手指耐力低
外出吃香茅豬扒飯，之後一日大便2次，第一次完整沉底少少痴馬桶，第2次爛
疲勞
曾吃粗糧，肚臍上9cm位置頂
手腳掌出汗，手腳掌冰冷
小便分差，陽痿（連皮/剝皮香蕉硬度）

病史多久？
5年

別人摸你手說感覺你手熱/手冷？
冷

手汗正常/偏多？
多少少

平臥時手撫胃部（正中間），及臍周，有否感覺明顯跳動感？
否

怕風怕冷？怕熱/發熱感？
不怕
無則直接跳過，有請標明症狀（別只寫＂有＂）：
頭暈/頭疼？頭脹/頭重墜感？

明顯脫髮？眼紅？耳聾耳鳴？
髮較啡（正常應該是黑）
面部痤瘡？面/鼻易紅？
少少瘡
眼乾/澀/經常泛紅/飛蚊症？
有時覺有飛蚊症
睡眠入睡難？易醒？多夢（噩夢體質請標記）？

手腳容易涼/麻嗎？手心有否發熱感（或想摸桌/牆等冷物）？
涼，不想長拿冷物
面 頸 肩 身 背 腰 長期疼痛/酸痛/震顫/跳動/不明原因不適（已確診者可標明骨間盤/神性系/已確診病變）？

身重墜感（經常欲臥床，臥則身痛）？

眼瞼/顏面/肢體，出現浮腫/漲滿感？
按壓小腿會有鈍痛？

過敏性/免疫性疾病（G6PD/慢性鼻炎/蕁麻疹風疹劃痕症/濕疹/銀屑病牛皮癬紅皮病）？

汗量正常（或偏多/偏少）？汗出後怕風冷嗎？或汗出後依然怕熱？
正常
胸悶（或左胸壓迫/收縮壓榨感）？

會覺得吸不進氣（吸氣量很少）？

感覺有氣上沖感/腹中氣體游動感？

心臟悸動（覺得偷停一下/自覺心跳動感明顯）？

容易受驚/無誘因出現恐懼情緒？

經常口乾/口苦/口甜/口中物理觸覺不適（粘膩異物感）？

經常口渴而飲水偏多（習慣性喝水不算）？

咽部乾/經常腫痛/異物感/痰粘感？

胃口相比同齡人如何？

食水果/未煮熟食物/涼水涷飲會否不適？
凍飲令肚冷
胃痛？胃脹？嗝氣？

平常自覺胃脹/全腹脹/下腹脹/腹痛（請標明痛處）？

大便一天幾次？量正常？顆粒/偏幹/正常/便溏粘泥狀/泄水？
2次，第1次正常沉底少少痴馬桶，第2次粘泥
小便(入睡後)夜尿/凌晨尿急？小便中帶混濁物？

尿灼熱感/尿頻（比常人較多有尿意）/尿急（尿後短時間又出現尿意）/尿少（有尿意去廁所發現尿量不多）/尿排不暢/尿痛？
小便開差
婦：
月經間距約28天？經期幾天？量正常？有經痛？血塊多嗎？
白帶偏多？或質地異常（鼻涕/豆渣樣，或夾青紅黃黑顏色）？

男：
晨勃異常？沒晨勃
陰下濕癢？
精液稀薄？較稀

咪撚理呢個on9仔啦
佢睇完中醫又唔信個中醫
拎完藥又唔食
有d食半劑到又話柯爛屎就唔食
條友精神應該有d問題
你睇佢d藥單寫到onon99咁
叫佢做運動學氣功又唔做
25 26歲仲咁撚on9
作息又亂撚曬咁
佢會好得番，我真係恭喜

死撚番出去啦，睇完一定要信？
手冇力藥單就寫得精簡架啦，你老母就on99
做你老母運動，做完仲衰
氣功我自有高人指點、計劃，唔需要你指點
作息正常都唔會有幫助，亂係有原因解釋黎都哂氣
死撚出去